\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\begin{document}\s{}
    Общая методология
    \mnext По данному набору точек строим интерполяционный многочлен Лагранжа,
    интегрируем, получаем результат:
    \f {
        &y = f(x),\ x\in [a,b]
        \\&f(x)\tpp{ огр. на }[a,b]\tpp{ (необх. усл. инт. на $[a,b]$)}
        \\&I[f]=\intab f(x)\dx
    }
    \mnext Квадратурная формула - $S_n[Q] = \sum\limits_{k=0}^{n} A_k\cdot Q(x_k)$ (?)
    \mnext Интерполяционная КФ - КФ, если ее квадратурные коэффициэнты $A_k$
    вычисляются по формуле: \f {
        A_k = \int\limits_a^b \prod^n_{\substack{i=0\\i\neq k}}
        \frac{x-x_i}{x_k-x_i}\dx
    }
    \mnext Критерий интерполяционности квадратурной формулы
    \mnext Квадратурная формула - интерполяционная
    <=> она точна для любого многочлена степени $n$ и ниже (??)
    \f {
        \tpp{т.е. (?) } \forall Q_n\ I[Q_n] = S_n[Q_n]
    }
    \\Доказательство (необходимость): \f {
        ...
    }
    \\Доказательство (достаточность): \f {
        ...
    }
    \\Алгебраическая степень точности квадратурной формулы -
    такое неотрицательное целое $N$, что:
    \f {
        &1) S_n[Q_N]=I[Q_N]\ \forall Q_N(x)
        \tpp{ - формула точна для любого мн-на ..}
        \\&2) \exists \wave{Q}_{N+1}(x): S_n(Q_{N+1})\neq I[\wave{Q}_{N+1}]
        \tpp{ - найдется ... мн-н для которого формула не точна} 
    }
    \\Интеграл от непр ф можно заменить интегралом ее многочлена и чем больше
    степень точности тем больше пространство которое так можно заменять.
    (? записал неточно).
    \mnext Примеры интерполяционных квадратурных формул.
    \mnext $\brackets{[a,b]}$
    \f {
        n=0)\ &x_0\in[a,b]\ \intab f(x)\dx \approx (b-a)f(x_0)
        \\    &1)\ x_0 = \left\{\ogather{a\\b}\right\}
        \tpp{ - ф-ла левостронних (правосторонних) прямоугольников}
        \\&2)\ x_0 = \frac{a+b}{2}\tpp{ - ф-ла средних кого-то там}
        \\n=1)\ &x_0=a,\ x_1=b
        \\      &S_1[f]=\frac{b-a}{2} (f(x_0)+f(x_1))
        \tpp{ - ф-ла трапеций}
        \\n=2)\ &x_0=a,\ x_1=\frac{a+b}{2},\ x_2=b
        \\      &S_2[f]=A_0 f(a) + A_1 f(\frac{a+b}{2}) + A_2 f(b)
        \\      &\tpp{ Метод неопр. к-в}:
        \\      &0)\ Q_0\eqqq 1 S_2[Q_0]=I[Q_0]~A_0+A_1+A_2=b-a
        \\      &1)\ Q_1(x) = x-a\ S_2[Q_1]=I[Q_1]~\frac{b-a}{2}A_1+(b-a)A_2
                =\frac{(b-a)^2}{2}
        \\      &2)\ Q_2(x) = (x-a)^2\ S_2[Q_2]=I[Q_2]~
                \frac{(b-a)^2}{4}A_1 + (b-a)^2 A_2 = \frac{(b-a)^3}{3}
    }
    \\Останавливаемся, т.к. можем перейти к тому что ШТУКА (а какая?) перепределённая,
    и такая она может не иметь решений.
\end{document}
